<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.2.2">
<!ENTITY manrevision "2.4">
<!ENTITY date "September 2003">
<!ENTITY app "GStreamer Properties">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="uk">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>GStreamer Properties V2.4 - Довідка</title>       

    <copyright>
      <year>2003</year> 
      <holder>Christian Fredrik Kalager Schaller</holder> 
    </copyright><copyright><year>2009.</year><holder>Сергій Гаврилов (sergiovana@bigmir.net)</holder></copyright> 

    <abstract role="description">
      <para>За допомогою GStreamer Properties Ви можете налаштувати параметри звуку та мультимедіа</para>
    </abstract>

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Проект документування GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Дозволяється копіювати, розповсюджувати та/або змінювати цей документ за умовами ліцензії GNU Free Documentation License (GFDL), версії 1.1 або будь-якої старішої версії, опублікованої Фондом вільного програмного забезпечення (Free Software Foundation), без змінених частин та без текстів на обкладинках. Ви можете знайти копію ліцензії GFDL за <ulink type="help" url="ghelp:fdl"> цим посиланням </ulink> або в файлі COPYING-DOCS, який поширюється разом з цим посібником.</para>
         <para>Цей посібник є частиною документації GNOME яка поширюється під ліцензією GFDL. Якщо Ви бажаєте розповсюджувати цей посібник окремо від іншої документації, можете це зробити додавши до нього копію ліцензії, як описано в пункті 6 ліцензії.</para>

	<para>Багато назв, які використовуються компаніями для позначення своїх продуктів та послуг, заявлені в якості товарних знаків. Якщо такі назви зустрічаються в будь-якій документації GNOME, і члени проекту документування GNOME знають про них, то назви пишуться великими літерами, або з великої літери.</para>

	<para>ДОКУМЕНТ ТА ЗМІНЕНІ ВЕРСІЇ ДОКУМЕНТУ НАДАЮТЬСЯ КОРИСТУВАЧУ ЗА УМОВАМИ ЛІЦЕНЗІЇ GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE З ПОДАЛЬШИМ РОЗУМІННЯМ ПРО ТЕ, ЩО: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ДОКУМЕНТ НАДАЄТЬСЯ \"ЯК Є\", БЕЗ БУДЬ-ЯКИХ ГАРАНТІЙ, ЯВНИХ АБО НЕЯВНИХ, В ТОМУ ЧИСЛІ, БЕЗ ОБМЕЖЕННЯ ГАРАНТІЙ, ЩО ДОКУМЕНТ АБО ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ ДОКУМЕНТУ ВІЛЬНІ ВІД ДЕФЕКТІВ, ПРИДАТНІ ДЛЯ ПРОДАЖУ ТА ВИКОРИСТАННЯ З ВИЗНАЧЕНОЮ МЕТОЮ, АБО НЕ ПОРУШУЮТЬ ЗАКОНИ. ВЕСЬ РИЗИК, ЩО ДО ЯКОСТІ, ТОЧНОСТІ, ПРАВИЛЬНОСТІ ДОКУМЕНТУ АБО ЗМІНЕНИХ ВЕРСІЇ ДОКУМЕНТУ, ЛЕЖИТЬ НА ВАС. ЯКЩО ДОКУМЕНТ АБО ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ ДОКУМЕНТУ МАЄ НЕДОЛІКИ, ВИ (НЕ ВЛАСНИК ЧИ РОЗРОБНИК АБО ЙОГО ПОМІЧНИК) НЕСЕТЕ ВИТРАТИ З ОБСЛУГОВУВАННЯ, ВІДНОВЛЕННЯ ЧИ ВИПРАВЛЕННЯ ЙОГО. ЦЯ ВІДМОВА ВІД ГАРАНТІЙ СКЛАДАЄ ВАЖЛИВУ ЧАСТИНУ ЛІЦЕНЗІЇ. НЕ ДОПУСКАЄТЬСЯ БУДЬ-ЯКЕ ВИКОРИСТАННЯ ДОКУМЕНТУ ЧИ ЗМІНЕНОЇ ВЕРСІЇ ДОКУМЕНТУ  БЕЗ ЦЬОГО ПОПЕРЕДЖЕННЯ; І</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>НІ ЗА ЯКИХ ОБСТАВИН ТА БУДЬ-ЯКОГО ПРАВОВОГО СПОСОБУ (ВКЛЮЧАЮЧИ НЕДБАЛОСТІ), НІ ЗА ЯКОЇ УГОДИ ЧИ ІНШИХ ПРИЧИН, ВЛАСНИК, РОЗРОБНИК, ПОМІЧНИКИ АБО РОЗПОВСЮДЖУВАЧІ ДОКУМЕНТУ НЕ НЕСУТЬ ВІДПОВІДАЛЬНІСТЬ ЗА ПРЯМІ, НЕ ПРЯМІ, СПЕЦІАЛЬНІ, ВИПАДКОВІ АБО НАВМИСНІ ЗБИТКИ БУДЬ-ЯКОГО ХАРАКТЕРУ, ВКЛЮЧАЮЧИ, БЕЗ ОБМЕЖЕННЯ, ВТРАТУ БАЖАННЯ, ПРАЦЕЗДАТНОСТІ, КОМП'ЮТЕРНІ ПЕРЕБОЇ АБО ПОШКОДЖЕННЯ, ЧИ БУДЬ-ЯКІ ІНШІ ЗБИТКИ АБО ВТРАТИ, ЯКІ ВИНИКАЮТЬ ВНАСЛІДОК АБО ПОВ'ЯЗАНІ З ВИКОРИСТАННЯМ ДОКУМЕНТУ АБО ЗМІНЕНИХ ВЕРСІЙ ДОКУМЕНТУ, НАВІТЬ ЯКЩО СТОРОНА БУЛА ПОІНФОРМОВАНА ПРО МОЖЛИВІСТЬ ТАКИХ ЗБИТКІВ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Christian Fredrik</firstname> 
	<surname>Kalager Schaller</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>gnome.org</orgname> 
	  <address/> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
			<revnumber>GStreamer Properties V2.4 - Довідка</revnumber> 
			<date>Вересень 2003</date> 
			<revdescription> 
	  			<para role="author">Christian Fredrik Kalager Schaller</para>
	  			<para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
			<revnumber>GStreamer Properties V1.0 - Довідка</revnumber> 
			<date>Грудень 2003</date> 
			<revdescription> 
	  			<para role="author">Christian Fredrik Kalager Schaller</para>
	  			<para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision>
         </revhistory> 

    <releaseinfo>В цій довідці описується версія 2.2.2 GStreamer Properties.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Зворотній зв'язок</title> 
      <para>Щоб повідомити про помилку або внести пропозицію щодо програми GStreamer Properties або цієї довідки, дотримуйтесь інструкцій на <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">сторінці зворотнього зв'язку GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Властивості GStreamer</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="gstreamer-properties-introduction"> 
    <title>Вступ</title> 
    <para>Програма <application>GStreamer Properties</application> дозволяє налаштувати параметри звукового обладнання та мультимедійних систем в Вашій операційній системі. Зазвичай це слід робити тільки досвідченим користувачам, тому що, постачальник операційної системи повинен був встановити правильні параметри за замовчуванням.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="gstreamer-properties-getting-started">
    <title>Початок роботи</title> 

    <para>Запустити <application>GStreamer Properties</application> можливо одним з наступних способів:</para> 
    <variablelist>
    	<varlistentry>
    		<term>Меню <guimenu>Програми</guimenu></term>
    		<listitem>
    		<para>Виберіть <menuchoice><guisubmenu>Параметри</guisubmenu><guimenuitem>Вибір мультимедійної системи</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    	<varlistentry>
    		<term>Командний рядок</term>
    		<listitem>
    		<para>Введіть <command>gstreamer-properties</command> і натисніть <keycap>Enter</keycap>.</para>
    		<para> 		 
    		</para> 
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Під час старту <application>GStreamer Properties</application>, з'явиться наступне вікно.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="gstreamer-properties-fig"> 
	<title>Вікно GStreamer Properties</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/gstreamer_properties_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Показує головне вікно GStreamer Properties. Воно містить рядок меню, панель інструментів, спадні списки вхідних та вихідних звукових пристроїв.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="gstreamer-properties-usage"> 
    <title>Використання</title>
	<para>Програма GStreamer properties містить чотири спадних списки, розділених на дві вкладки. Два спадних списки для звуку і два для відео. Вибираючи параметри з цих списків, можна вказати пристрої введення і виведення звуку та відео для більшості програм GNOME.</para>
  <sect2 id="gstreamer-properties-concepts">
    	<title>Знайомство з меню</title>
    	<para>На вкладці параметрів звуку є два розділи: вхід за замовчуванням (Default Sink) та вихід за замовчуванням.(Default Source) В системі GStreamer, яка використовується в GNOME, ці терміни означають місця, звідки надходять дані і куди надсилаються. Іншими словами, вихід за замовчуванням, це місце в яке програми GNOME повинні відправляти свій звук, а вхід за замовчуванням, це місце звідки звук приходить.</para>
	<para>Вам може знадобитися змінити ці параметри, тому що в Unix існує багато різних звукових систем і служб, в які можна виводити звук. Наприклад, в операційній системі Linux найпоширеніші варіанти, це звукові системи OSS та ALSA і звукові сервери ESD та ARTSd.</para>
	<para>Наприклад, якщо Ви хочете, щоб ваші програми GNOME виводили звук в звуковий сервер ESD, то виберайте ESD як вихід за замовчуванням. Якщо ж Ви хочете, щоб ваші програми GNOME, які здатні записувати звук, використовували систему OSS, то виберіть OSS як вхід за замовчуванням.</para>
	<para>Як вже зазначалося в цій довідці. Такі налаштування призначені, як інструмент для досвідчених користувачів, якщо вони мають спеціальні потреби. Звичайному користувачеві не має потреби змінювати їх. За звичай постачальники операційних систем Linux та Unix самі налаштовують потрібні параметри за замовчуванням.</para> 
    	
    </sect2>
  </sect1>  


</article>
